Härra Dachsel Administrator kaebas, et Lauri Hans Holtrel kahekordne rent wõlgu on, ja palus, et tema kotrackt saaks katki murtud. 
Wastu tuli Mari Holter Hansu naene oma käemehe Sookana Jüri Jansoniga ja ütles: tema on tahtnud renti maksta, aga ei ole seda wastu wõetud.
Härra Dacsel wastas, et Mihkelt Holtert CassaCollegium Lauri talu rentnikuks ei ole tahtnud wastu wõtta ja on teda ka keiserliku 1. Pernu kihelkonna kohtu pooelst sest pärimise õigusest lahti mõistetud ja seepärast ka temalt renti mitte wastu wõetud.
Mõistus: Et Hans Holtril, kui tema oma talu kohta hädise terwise ja kehwuse pärast oma wenna Mihkle kätte tahtis anda see oli 22" Februaril s.a., weel mitte kahe waid aga ühekordne rent wõlgu oli, aga et selle segaduse aeal rendi maksmise termin üle läks ja tema wenna käest renti wastu ei wõetud, seepärast jäi temal selle segaduse aeal kahekordne rent wõlgu ja ei wõi teda seepärast mitte lahti mõista, sest et see kahekordne rendi wõlgu jäämine segaduse ja kohtu wiiwituse läbi on tulnud.
Härra Dachsel palus mahakirja.
